薯片叔叔要反省吓

薯片叔叔要反省吓
27,266

適中字型
較大字型

前財爺薯片叔叔搬離壽臣山道官邸之後，四個月任期的臨時替工劏房波搬入去住。劏房波雖然把劏房租給別人圖利，但他本人卻對住屋甚有要求，大肆進行裝修工程，從室內地毯、傢俬，到室外地台、外牆，甚至車房、錦鯉池及網球場都不收貨，全部要修葺、翻新。網球場更整個地皮鏟起……雖然這輩子只幸臨時入住四個月，卻也不肯苟且，把公帑花在應花的地方，這四個月，納稅人把庫房交給這樣一個品味出眾的人管，大可以放心。

劏房波大肆裝修財政司司長官邸，實在是無奈之舉，據說目的是為了在接待外國使節時不致於因官邸破舊或陳設欠佳令香港人面目無光。財政司司長官邸上一次裝修已是十多年前了，薯片叔叔居然在這樣一間令香港人面目無光的舊屋中住了那麼久！不只證明他是守財奴，還證明他品味欠佳，對生活沒有要求。

財政司司長辦公室解釋更換破爛的地毯、破舊的傢俬屬保養維修的必須項目，薯片叔叔真的要好好反省了，一個正式的財政司司長，把官邸住成危樓，連四個月壽命的臨時替工都看不過眼，實在太過份了！

只是，下一任財政司司長不知由誰擔任，對住屋的要求及品味可會與劏房波大相徑庭？千錯萬錯都是薯片叔叔的錯，薯片若不把官邸住成危樓，哪來那麼多裝修風波？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
最後的Renaissance man (馮睎乾)

下一則
「黑暗的一天」 (古德明)

曲到圓